支那秘囚國際刑警主席孟宏偉計畫敗露 慌稱立案調查

北京這次終於未能沉住氣，在國際刑警組織要求北京澄清其主席、中國公安部副部長孟宏偉突然消失之謎之後，在孟妻主動向法國報案，並於10月7日向國際社會公開呼救之後幾小時，急匆匆承認正在調查孟宏偉。稍後，國際刑警組織突然收到孟宏偉辭職電信：“立即生效!”

中國監察部週日週一交接之際宣佈，正在對中國籍國際刑警組織主席孟宏偉調查。官方的簡短表述是：“公安部副部長孟宏偉涉嫌違法，目前正接受國家監委監察調查。”

根據孟宏偉妻子向法國警方報案陳述，丈夫突然失蹤，從9月25日起，她失去了任何有關他的消息。10月7日，她向外界公開表示：“我丈夫的生命處於危險”。

孟妻週日下午在里昂向國際媒體通報，他丈夫9月下旬前往中國，她於25日收到他發來的第一份短信：“等我的電話”。隨後又收到第二個信息，但上面只有一把刀子的象徵。然後再也沒有收到任何信息。孟妻相信丈夫身處危險：“只要我沒有看見我的丈夫出現在我面前，跟我說話，我就認為他很危險。”孟妻輪番用中文和英語向國際社會通報。

她用發顫的聲音對媒體表示，“這是一起涉及法律的事件，這一事件關乎國際社會，這一事件也關係到我們國家的人民。”孟妻最後抽泣著說：“哪怕我看不到我的丈夫，我和他的心永遠連在一起，多虧因為這個，我還能夠堅持”。

直到幾小時前，北京當局一直對國際刑警組織主席孟宏偉秘密失蹤一事沉默不語。國際刑警組織總部位於法國大都里昂，孟宏偉當選這家國際機構主席一職後，與其妻還有他們的兩個孩子一起在這座城市居住生活。

孟宏偉失蹤後，國際刑警組織十分震驚，立即向北京方面發文詢問，北京沒有任何反應。此間媒體詢問法國內政部發言人，發言人表示，雖積極與各方溝通，但沒有任何消息。

在一個如此聞名的國際機構的頭號人物突然失蹤的荒謬情勢下，法國司法機構立即立案展開調查。孟宏偉九月底以來失聯，沒有任何音信。

在孟宏偉失蹤後，孟妻向法國報案，並報告她自己的生命安全受到不斷的威脅，法國當局隨即決定對其實施安全保護。

孟宏偉是中國公安部副部長，有消息稱他的這一職務由前中國政法王，被習近平以反腐名義打到的中共前政治局常委周永康所任命。

孟妻報案後，法國發現孟宏偉是經由斯特哥爾摩飛往北京，然後落地後失蹤。香港英文的『南華早報』曾引用匿名人士稱，孟宏偉一下飛機就被當局抓了起來。

關於他的失蹤原因，沒有人認為是事故。不少分析人士認為他可能被習近平視為是周永康的餘黨，屬於習非清除不可之列，因此緊急到了不顧一切採取黑社會手段的地步。但另外的人士指出，最近幾年，習政權以被消失方式對待所有政敵、異議人士以及其他人士，新近最典型的例子是中國電影明星范冰冰的突然失蹤。

孟宏偉2016年11月在峇里當選擁有192個成員國的國際刑警組織主席.他的擔任此職，隨即引起眾多人權機構的抗議。2017年，孟主持的這一組織向一批中國逃亡人士發出“紅通令”，也引起不少人有關該組織淪為中共打手的擔心。

最近幾年，許多中國高官在沒有任何理由的情況下突然失蹤數週，有時失蹤長達一年，然後，北京向外界宣佈，正在反貪腐框架下對其進行調查。

中國官場貪腐深重，官員很難倖免，故當局每當以反貪名義懲治高官時，總會引發這又是中共黨內一場內鬥的懷疑。

孟宏偉被調查得到如此“迅速”公佈，據信是北京方面迫於國際壓力的結果。兩小時之後，一直沒有孟宏偉任何信息的國際刑警組織突然收到其主席辭職電子信，並表明“立即生效”。

這一切來得太晚，疑問太多，就像在演一出拙劣的戲劇!

突然失蹤再email辭職，仲求其過d後生仔返工

權鬥升級？做得國際組織要員應該係習既心複，咁易墜馬？

遲吓係咪會有認錯片睇
支那真係痴撚線

大陸人的改名真係吹撚漲
計劃，宏偉，冰冰

睇返佢維基, 2004年任中華人民共和國公安部副部長、黨委委員，同年8月兼任國際刑警組織中國國家中心局局長

未必係習既人, 可能係江派或者胡派都未定
清洗政敵者

隨後又收到第二個信息，但上面只有一把刀子的象徵。然後再也沒有收到任何信息。

又多樣嘢畀歐美做鳩你,支那已經唔係腦裝屎咁簡單

中國目中無人既程度令人震驚

可唔可以定義中國為恐怖份子，邪惡軸心之類？
咁樣捉人都得

國際刑警組織主席俾個極權冇人性國家做
呢個一定係垃圾中嘅垃圾組織 真PK

中共已經去到癡左線嘅地步

幫支共係海外做野知道得太多, 依家咁既環境唔驚你爆料俾西方國家咩, 即刻夾你返支那啦

公安 抵死啦
可以唔洗理佢